{"config":{"lang":["fr"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Questions fr\u00e9quentes sur le syst\u00e8me d'information du Parc national du Mercantour.","text":"<p>Les informations contenues dans cette FAQ sont destin\u00e9es aux agents du Parc national du Mercantour. Si vous \u00eates un visiteur et souhaitez obtenir des informations ou donn\u00e9es vous pouvez nous contacter via  le formulaire de contact</p>"},{"location":"#base-de-donnees-et-tutos","title":"Base de donn\u00e9es et tutos","text":"<p>La documentation disponible sur les donn\u00e9es internes du Parc national du Mercantour, ainsi que les tutos pour les utiliser sont accessibles ici: https://pnmercantour.github.io/donnees/bd_pnm/</p>"},{"location":"#formulaires","title":"Formulaires","text":"<p>Cr\u00e9ez un formulaire d'enqu\u00eate en ligne sans comp\u00e9tences techniques particuli\u00e8res avec l'outil formulaires de l'OFB</p> <ul> <li>https://formulaires.ofb.fr/fonctionnalites</li> </ul>"},{"location":"#geonature","title":"Geonature","text":"<p>FAQ de Geonature et d'Occtax mobile.</p>"},{"location":"#messagerie","title":"Messagerie","text":"<p>Pour tout savoir sur la configuration de la messagerie, le partage d'agendas et de contacts et l'application interne d'agenda partag\u00e9.</p>"},{"location":"#mon-profil-windows","title":"Mon profil Windows","text":"<p>Guide de maintenance du profil Windows</p> <p>Sessions Windows qui ne s'ouvrent pas sur le bon environnement.</p>"},{"location":"#mon-telephone-mobile","title":"Mon t\u00e9l\u00e9phone mobile","text":"<p>Guide de maintenance du t\u00e9l\u00e9phone mobile</p> <p>Votre smartphone fonctionne mal, votre m\u00e9moire est satur\u00e9e? Ce guide vous explique comment r\u00e9soudre en quelques minutes les probl\u00e8mes courants.</p> <ul> <li>mises \u00e0 jour</li> <li>optimisation de la m\u00e9moire</li> <li>installation d'applications</li> </ul>"},{"location":"#qgis","title":"QGIS","text":"<p>Les tutos QGIS du parc sont accessibles ici :  - https://pnmercantour.github.io/donnees/tutos/</p>"},{"location":"#resana","title":"Resana","text":"<p>Utilisation de l'environnement de partage de documents / \u00e9dition partag\u00e9e Resana.</p>"},{"location":"#wifi","title":"Wifi","text":"<p>Proc\u00e9dure de connexion aux r\u00e9seaux Wifi</p>"},{"location":"#zoom","title":"Zoom","text":"<p>Proc\u00e9dure de connexion aux services Zoom.</p>"},{"location":"Windows/","title":"Mon profil Windows","text":"<p>Selon votre poste et la politique d'\u00e9quipement de votre service, on a configur\u00e9 pour vous soit un profil fixe sur un PC (en g\u00e9n\u00e9ral portable) mis \u00e0 votre disposition ou bien un profil itin\u00e9rant qui vous permet de vous connecter sur n'importe quel PC de votre site.</p>"},{"location":"Windows/#les-profils-fixes","title":"Les profils fixes","text":"<p>Avec un profil fixe, vos pr\u00e9f\u00e9rences mail et navigateur sont enregistr\u00e9es sur votre PC, de m\u00eame que les documents que vous choisissez d'enregistrer sur le PC. Attention, ces documents ne sont pas partag\u00e9s avec vos coll\u00e8gues ni automatiquement sauvegard\u00e9s, il est conseill\u00e9 d'utiliser le disque r\u00e9seau de votre site ou du si\u00e8ge pour enregistrer les documents dans un espace partag\u00e9 ou votre espace personnel. L'int\u00e9r\u00eat des profils fixes, c'est que les sessions s'ouvrent et se ferment rapidement, car les donn\u00e9es restent sur le PC. Si vous changez de PC, vous devez configurer l'environnement (mail, navigateur, etc).</p>"},{"location":"Windows/#les-profils-itinerants","title":"Les profils itin\u00e9rants","text":"<p>Avec un profil itin\u00e9rant, toutes vos pr\u00e9f\u00e9rences et vos donn\u00e9es r\u00e9sident sur le serveur de votre site et sont t\u00e9l\u00e9charg\u00e9es sur le PC lorsque vous ouvrez une session. A l'inverse, vos donn\u00e9es de travail sont resynchronis\u00e9es avec le serveur de site lorsque vous fermez votre session Windows. L'int\u00e9r\u00eat de ce mode de fonctionnement est que vous retrouvez votre environnement de travail habituel sur n'importe quel PC lorsque vous arrivez dans le bureau, y compris l'un des PC attribu\u00e9s \u00e0 un coll\u00e8gue. Et contrairement \u00e0 votre PC, le serveur est sauvegard\u00e9.  </p> <p>Mais il y a aussi des inconv\u00e9nients si l'on n'applique pas strictement quelques r\u00e8gles qu'il est important de conna\u00eetre:</p> <ul> <li>Faire en sorte que la taille du profil reste raisonnable en \u00e9vitant d'enregistrer des fichiers volumineux sur le bureau ou dans les r\u00e9pertoires Documents, T\u00e9l\u00e9chargements, Images, etc.</li> <li>Ne pas ouvrir de session sur un ordinateur tant que la session pr\u00e9c\u00e9demment ouverte sur un autre ordinateur n'est pas compl\u00e8tement synchronis\u00e9e. Autrement dit, il est risqu\u00e9 de basculer rapidement d'un pc \u00e0 un autre.</li> <li>Ne pas ouvrir de session lorsque vous \u00eates sur un autre site (m\u00eame avec la fibre, il faut du temps pour copier votre profil d'un site \u00e0 l'autre).</li> </ul> <p>Les probl\u00e8mes, lorsqu'ils apparaissent, se manifestent par des sessions tr\u00e8s lentes \u00e0 ouvrir ou fermer, puis par des d\u00e9synchronisations entre le serveur et un ou plusieurs PC.</p>"},{"location":"Windows/#quel-type-de-profil-pour-moi","title":"Quel type de profil pour moi?","text":"<ul> <li> <p>On vous a attribu\u00e9 un PC portable, votre profil est automatiquement configur\u00e9 comme fixe.</p> </li> <li> <p>On ne vous a pas attribu\u00e9 de PC, mais vous utilisez toujours le m\u00eame PC. Dans ce cas, vous pouvez demander que votre profil soit configur\u00e9 comme un profil fixe. Vous perdrez la flexibilit\u00e9 des profils itin\u00e9rants, mais vous gagnerez sur le temps d'ouverture/fermeture de session.</p> </li> <li>On ne vous a pas attribu\u00e9 de PC, et vous utilisez alternativement plusieurs PC. Dans ce cas, votre profil est itin\u00e9rant.</li> </ul>"},{"location":"Windows/#jai-un-profil-itinerant-et-cela-ne-marche-pas-bien","title":"J'ai un profil itin\u00e9rant et cela ne marche pas bien","text":"<p>Votre profil est trop gros et ne se synchronise plus avec le serveur.  </p> <ul> <li> <p>Connectez-vous sur le dernier PC que vous avez utilis\u00e9,</p> </li> <li> <p>identifiez les fichiers volumineux que vous avez mis sur le bureau, dans <code>Documents</code>, les t\u00e9l\u00e9chargements, les images et vid\u00e9os,</p> </li> <li> <p>D\u00e9placez ces fichiers sur votre serveur de site ou effacez-les s'ils ne sont plus utiles.</p> </li> <li> <p>Fermez votre session et contactez le SI pour un contr\u00f4le de la synchronisation entre le PC et le serveur.</p> </li> </ul>"},{"location":"geonature/","title":"FAQ GeoNature","text":"<p>la gestion fonctionnelle de GeoNature est sous la responsabilit\u00e9 des r\u00e9f\u00e9rents GeoNature (CGP). La gestion technique est assur\u00e9e par le SI. Plus d'info sur la page Exploitation.</p>"},{"location":"geonature/#je-nai-pas-de-compte-geonature","title":"Je n'ai pas de compte GeoNature","text":"<p>Adressez-vous \u00e0 un r\u00e9f\u00e9rent GeoNature (CGP) ou au SI pour demander l'ouverture d'un compte.</p>"},{"location":"geonature/#jai-un-compte-geonature-mais-mes-droits-dacces-sont-insuffisants","title":"J'ai un compte GeoNature mais mes droits d'acc\u00e8s sont insuffisants","text":"<p>Adressez-vous en priorit\u00e9 \u00e0 un r\u00e9f\u00e9rent GeoNature qui vous donnera les droits en lien avec votre poste. Vous pouvez aussi en parler au SI.</p>"},{"location":"geonature/#geonature-ou-occtax-mobile-ne-fonctionne-pas","title":"GeoNature ou Occtax mobile ne fonctionne pas","text":"<p>Adressez-vous au SI pour signaler un dysfonctionnement d'un module GeoNature. Vous pouvez installer Occtax mobile vous-m\u00eames ou demander l'aide du SI.</p>"},{"location":"geonature/#je-ne-parviens-pas-a-modifier-une-observation-occtax-apres-lavoir-saisie","title":"Je ne parviens pas \u00e0 modifier une observation Occtax apr\u00e8s l'avoir saisie","text":"<p>En principe, les observations peuvent \u00eatre modifi\u00e9es apr\u00e8s coup par la personne qui les a saisies ou par un administrateur. Il faut \u00e9diter le relev\u00e9 Occtax dans l'interface web de GeoNature, puis s\u00e9lectionner et \u00e9diter le taxon enregistr\u00e9. Si le bouton <code>modifier ce taxon</code> est inactif, cliquer sur <code>avanc\u00e9</code> et remplir les informations requises (il arrive en effet que le d\u00e9terminateur soit manquant pour les taxons saisis avec Occtax mobile). Les r\u00e9f\u00e9rents GeoNature et le SI peuvent aussi vous aider \u00e0 mettre \u00e0 jour l'observation.</p>"},{"location":"geonature/#occtax-mobile","title":"Occtax mobile","text":"<p>occtax2 (icone vert fonc\u00e9) est une nouvelle version d'occtax mobile qui coexiste avec les versions de sync et d'occtax (icone vert plus clair) actuellement en service.</p> <p>occtax2 est reli\u00e9 \u00e0 un nouveau Geonature https://geonature.mercantour.eu/geonature qui remplace progressivement l'ancien serveur https://geonature.mercantour-parcnational.fr .</p> <p>Pour installer occtax2:</p> <ul> <li>T\u00e9l\u00e9charger l'application depuis https://geonature.mercantour.eu/geonature/api/media/mobile/occtax/occtax-2.6.2-generic-release.apk par exemple en s\u00e9lectionnant le lien depuis le navigateur de votre mobile et en sauvegardant le t\u00e9l\u00e9chargement du fichier apk.</li> <li>Installer l'application sur le mobile.</li> <li>Lancer l'application en indiquant https://geonature.mercantour.eu/geonature comme URL de Geonature dans les param\u00e8tres.</li> <li>Se connecter (avec votre identifiant et mot de passe Geonature). Si vous ne parvenez pas \u00e0 vous connecter, c'est que vous n'avez pas les droits. Contacter un r\u00e9f\u00e9rent Geonature (CGP) ou le SI pour que les droits n\u00e9cessaires vous soient attribu\u00e9s.</li> <li>R\u00e9ouvrir les param\u00e8tres en indiquant le jeu de donn\u00e9es par d\u00e9faut parmi les jeux de donn\u00e9es propos\u00e9s et l'observateur par d\u00e9faut (vous).</li> </ul>"},{"location":"geonature/#il-manque-des-observateurs-ou-un-jeu-de-donnees-dans-occtax-mobile","title":"Il manque des observateurs ou un jeu de donn\u00e9es dans Occtax mobile","text":"<ul> <li>S\u00e9lectionner Mettre \u00e0 jour les donn\u00e9es qui a pour effet de t\u00e9l\u00e9charger sur l'application mobile la liste des utilisateurs, jeux de donn\u00e9es et taxons ouverts \u00e0 la saisie.</li> <li>Si cela ne suffit pas, contacter un r\u00e9f\u00e9rent Geonature (CGP) ou le SI.</li> </ul>"},{"location":"geonature/#le-taxon-que-jai-observe-nest-pas-ouvert-a-la-saisie-dans-occtax-mobile","title":"Le taxon que j'ai observ\u00e9 n'est pas ouvert \u00e0 la saisie dans Occtax Mobile","text":"<p>Adressez vous \u00e0 un r\u00e9f\u00e9rent GeoNature (CGP) qui ouvrira le taxon \u00e0 la saisie ou vous indiquera le taxon valide qui correspond \u00e0 votre observation. Ne demandez pas au SI qui n'a pas les connaissances requises pour valider votre demande.</p>"},{"location":"geonature/#utilisation-avancee-de-geonature","title":"Utilisation avanc\u00e9e de GeoNature","text":""},{"location":"geonature/#comment-creer-un-jeu-de-donnees","title":"Comment cr\u00e9er un jeu de donn\u00e9es","text":"<p>Le module M\u00e9tadonn\u00e9es permet de cr\u00e9er et modifier des cadres d'acquisition et des jeux de donn\u00e9es. L'acc\u00e8s \u00e0 cette fonctionnalit\u00e9 est r\u00e9serv\u00e9 aux gestionnaires GeoNature. Documentation du module M\u00e9tadonn\u00e9es</p>"},{"location":"geonature/#comment-importer-des-observations-dans-geonature","title":"Comment importer des observations dans GeoNature","text":"<p>Le module d'import permet d'importer des donn\u00e9es dans GeoNature \u00e0 partir d'un fichier csv. L'acc\u00e8s \u00e0 cette fonctionnalit\u00e9 est r\u00e9serv\u00e9 aux gestionnaires GeoNature.</p> <ul> <li>Cr\u00e9er un jeu de donn\u00e9es en prenant soin d'associer le module <code>import</code> au jeu de donn\u00e9es (pour que ce jeu de donn\u00e9es soit utilisable dans l'import qui va suivre).</li> <li>Ouvrir le module <code>import</code>, s\u00e9lectionner le jeu de donn\u00e9es \u00e0 utiliser, le fichier \u00e0 importer et d\u00e9finir la correspondance entre la structure des donn\u00e9es \u00e0 importer et celle de GeoNature (par commodit\u00e9, la correspondance peut \u00eatre sauvegard\u00e9e pour \u00eatre r\u00e9utilis\u00e9e ult\u00e9rieurement).</li> </ul> <p>Documentation du module import</p>"},{"location":"geonature/exploitation/","title":"Exploitation de GeoNature","text":"<p>Ce document d\u00e9finit les notions d'administrateur, de gestionnaire et d'utilisateur de GeoNature. Les attributions/responsabilit\u00e9s de chaque r\u00f4le sont pr\u00e9cis\u00e9es.</p>"},{"location":"geonature/exploitation/#administateurs","title":"Administateurs","text":"<p>Les membres du service SI sont administrateurs de GeoNature, en charge du fonctionnement de l'application (installation et configuration des modules fonctionnels, imports/exports massifs de donn\u00e9es sur instruction des gestionnaires, sauvegardes, restauration de donn\u00e9es apr\u00e8s un incident, cr\u00e9ation et configuration des r\u00f4les type (notion de groupe d'utilisateurs) et des droits associ\u00e9s.</p> <p>Le service SI peut \u00e9galement \u00eatre consult\u00e9 pour les op\u00e9rations \u00e0 mener en bloc (grand nombre de donn\u00e9es \u00e0 traiter par programme) ou les recherches complexes (lorsque les filtres pr\u00e9d\u00e9finis dans GeoNature ne font pas l'affaire), g\u00e9n\u00e9ralement en proposant des scripts SQL.</p>"},{"location":"geonature/exploitation/#gestionnaires","title":"Gestionnaires","text":"<p>Certains agents du service CGP sont d\u00e9sign\u00e9s comme r\u00e9f\u00e9rents usershub, taxhub et GeoNature. Ces agents peuvent g\u00e9rer:</p> <ul> <li>les comptes utilisateurs et leur versement dans les groupes d'utilisateurs existants : https://geonature.mercantour.eu/usershub ,</li> <li>les taxons ouverts \u00e0 la saisie, l'association d'images et de texte aux taxons, la publication des observations de ces taxons sur le portail biodiv'mercantour : https://geonature.mercantour.eu/taxhub,</li> <li>les m\u00e9tadonn\u00e9es (cadres d'acquisition et jeux de donn\u00e9es), imports, \u00e9dition des relev\u00e9s occtax produits par les agents, validation des observations, export. Acc\u00e8s (en lecture) au gestionnaire de permissions GeoNature (demander aux administrateurs si besoin de modifier les permissions associ\u00e9es \u00e0 un groupe d'utilisateurs ou de cr\u00e9er un nouveau groupe) https://geonature.mercantour.eu/geonature/api/admin/permissions/group/details/?id=581 </li> </ul>"},{"location":"geonature/exploitation/#agents-utilisateurs-de-geonature-et-docctax-mobile","title":"Agents utilisateurs de GeoNature et d'occtax mobile","text":"<p>Les agents du parc autoris\u00e9s \u00e0 utiliser GeoNature et occtax mobile sont inscrits dans le groupe Grp_en_poste https://geonature.mercantour.eu/usershub/group/members/1</p> <p>Les r\u00e9f\u00e9rents d\u00e9cident de la cr\u00e9ation/fermeture de compte et du versement des agents dans les groupes fonctionnels d\u00e9finis. Le service SI peut prendre en charge ces op\u00e9rations sur instruction des r\u00e9f\u00e9rents (profils types selon la fiche de poste des agents).</p>"},{"location":"geonature/exploitation/#contributeurs-exterieurs","title":"Contributeurs ext\u00e9rieurs","text":"<p>Le groupe Contributeurs (vide pour l'instant) est le groupe dans lequel les r\u00e9f\u00e9rents peuvent accueillir des contributeurs ext\u00e9rieurs utilisateurs d'occtax mobile (apr\u00e8s leur avoir cr\u00e9\u00e9 un compte s'ils n'en ont pas d\u00e9j\u00e0 un). https://geonature.mercantour.eu/usershub/group/members/359</p> <p>Par d\u00e9faut, les personnes li\u00e9es \u00e0 ce groupe ne peuvent agir que sur leurs propres relev\u00e9s et observations. https://geonature.mercantour.eu/geonature/api/admin/permissions/group/details/?id=359</p>"},{"location":"geonature/exploitation/#taxonomie","title":"Taxonomie","text":"<p>la nouvelle instance de GeoNature utilise taxref v17 (version de 2024). Les taxons ouverts \u00e0 la saisie sont initialement tous les cd_ref (v17) des taxons observ\u00e9s sur le territoire du parc (toutes sources et toutes \u00e9poques confondues). Cette liste peut \u00eatre ajust\u00e9e (ajout de taxons recherch\u00e9s, suppression de taxons manifestement observ\u00e9s par erreur, ajout/suppression de taxons sup\u00e9rieurs ou inf\u00e9rieurs (genre, sous-esp\u00e8ce, etc). Les r\u00e9f\u00e9rents taxhub d\u00e9cident des modifications \u00e0 apporter puis les appliquent ou font appel au SI pour traiter en bloc (par programme) plusieurs taxons.</p>"},{"location":"geonature/exploitation/#habitats","title":"Habitats","text":"<p>De m\u00eame que pour la taxonomie, les r\u00e9f\u00e9rents d\u00e9cident de la s\u00e9lection des habitats ouverts \u00e0 la saisie.</p>"},{"location":"geonature/exploitation/#modules-de-monitoring","title":"Modules de monitoring","text":"<p>Les observations protocol\u00e9es peuvent \u00eatre mod\u00e9lis\u00e9es dans des extensions de GeoNature nomm\u00e9es modules de monitoring. Le choix des modules, leur sp\u00e9cification (en partenariat avec les autres instances utilisatrices de GeoNature) et leur mise en oeuvre \u00e0 l'\u00e9chelle du parc sont sous la responsabilit\u00e9 fonctionnelle du service CGP, avec l'appui technique du SI.</p>"},{"location":"messagerie/","title":"Outils de messagerie, carnets d'adresse, agendas partag\u00e9s, signatures, services Zoom au Parc National du Mercantour","text":"<p>Ce document explique comment configurer et utiliser Outlook et Zoom.</p> <p>Pour plus d'information, acc\u00e9dez \u00e0 la documentation en ligne des outils en interrogeant votre navigateur web ... ou demandez au SI.</p> <p>Vous trouverez \u00e9galement des modules de formation pour vous accompagner dans la migration vers Microsoft 365 sur le micro site https://migration365.mercantour.local</p> <p>Notez que l'application web d'agenda partag\u00e9 https://agenda.mercantour.local n'est plus en service. Pour en savoir plus sur la suppression de cette application: l'application agenda</p>"},{"location":"messagerie/#a-propos-doutlook","title":"A propos d'Outlook","text":"<p>Outlook est le nom g\u00e9n\u00e9rique des applications que vous utilisez pour g\u00e9rer votre courrier, vos agendas et vos contacts. Ces applications interagissent avec votre compte Exchange online, qui remplace zimbra.</p> <p>Si vous avez un compte mail sous la forme <code>prenom.nom@mercantour-parcnational.fr</code>, vous pouvez utiliser Outlook pour le web (sur PC ou mobile) \u00e0 l'adresse https://outlook.office.com/. Vous pouvez \u00e9galement installer et utiliser l'application Outlook sur votre mobile (\u00e0 t\u00e9l\u00e9charger dans le play store android, ou l'app store Apple).</p> <p>Selon la licence d'utilisation qui vous est attribu\u00e9e, vous pouvez dans certains cas avoir acc\u00e8s \u00e0 la suite office sur votre PC (ou mac). Dans ce cas, vous pouvez utiliser Outlook pour Windows (ou Outlook for macos) sur votre PC. Merci d'utiliser imp\u00e9rativement la version Outlook (new) de pr\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la version Outlook (classic) qui sera bient\u00f4t arr\u00eat\u00e9e par l'\u00e9diteur.</p> <p>Les agents permanents ont (ou auront) acc\u00e8s \u00e0 la suite office sur PC et auront le choix d'utiliser le client lourd Outlook (new). Les agents saisonniers doivent utiliser Outlook pour le web ou Outlook mobile. Leur licence Microsoft 365 ne permet pas d'utiliser Outlook pour Windows.</p> <p>Pour tous, Outlook pour le web est l'application recommand\u00e9e par le SI.</p> <p>Installer Outlook sur votre mobile</p>"},{"location":"messagerie/#configuration-doutlook","title":"Configuration d'Outlook","text":""},{"location":"messagerie/#outlook-pour-le-web","title":"Outlook pour le web","text":"<p>Pour utiliser Outlook pour le web, il suffit de vous connecter \u00e0 votre compte Microsoft 365 avec votre adresse email professionnelle comme identifiant et votre mot de passe Windows comme mot de passe.</p> <p>https://m365.cloud.microsoft</p> <p>Acc\u00e9dez aux applications par le lanceur d'applications (en haut \u00e0 gauche de l'\u00e9cran), s\u00e9lectionnez Outlook.</p> <p>Pour acc\u00e9der directement \u00e0 Outlook, suivez le lien https://outlook.office.com/mail/</p> <p>Connexion \u00e0 Outlook pour le web</p>"},{"location":"messagerie/#configuration-doutlook-pour-windows","title":"Configuration d'Outlook pour Windows","text":"<p>Configurer et utiliser Outlook</p>"},{"location":"messagerie/#boites-partagees","title":"Bo\u00eetes partag\u00e9es","text":"<p>Les bo\u00eetes partag\u00e9es permettent \u00e0 un groupe d'agents de g\u00e9rer conjointement un service rendu par messagerie (accueil, autorisations, etc). Lorsque vous avez acc\u00e8s \u00e0 une bo\u00eete partag\u00e9e (voir votre responsable de service), vous pouvez vous connecter ainsi.</p> <p>Voir \u00e9galement:</p> <ul> <li>la documentation de Microsoft sur l'utilisation des bo\u00eetes partag\u00e9es dans Outlook, </li> <li>la liste des bo\u00eetes partag\u00e9es du Parc,</li> <li>la liste des d\u00e9l\u00e9gations de bo\u00eetes du Parc.</li> </ul>"},{"location":"messagerie/#partage-dagenda","title":"Partage d'agenda","text":"<ul> <li>Comment afficher un calendrier perso dans outlook \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de mon calendrier pro?</li> <li>Comment afficher mon agenda pro dans mon application calendrier perso?</li> <li>Comment partager mon agenda avec mes coll\u00e8gues?</li> <li>Comment afficher un agenda partag\u00e9 par un coll\u00e8gue?</li> </ul>"},{"location":"messagerie/#integrer-un-calendrier-perso-dans-outlook","title":"Int\u00e9grer un calendrier perso dans Outlook","text":"<p>Proc\u00e9dure test\u00e9e \u00e0 partir d'un agenda google, \u00e0 adapter \u00e0 votre application agenda perso.</p> <p>Afficher un calendrier google dans Outlook</p> <p>Remarques:</p> <ul> <li>Pour  afficher le volet de navigation de l'application calendrier, ouvrir la barre lat\u00e9rale \u00e0 gauche du bouton Accueil (logo 3 bandes).</li> <li>Fonctionne avec Outlook (new) et Outlook web.</li> <li>Le param\u00e9trage (liste des calendriers, code couleur) est enregistr\u00e9 dans le cloud. Il est propag\u00e9 automatiquement sur toutes les applications (outlook PC, outlook web, outlook mobile) lorsqu'elles red\u00e9marrent. Seul l'affichage (oui/non) doit \u00eatre configur\u00e9 s\u00e9par\u00e9ment sur chaque application cliente.</li> <li>Le SI ne contr\u00f4le pas le param\u00e9trage global sur le serveur Exchange (mis en oeuvre par l'OFB) et ne peut garantir que la fonctionnalit\u00e9 d'int\u00e9gration de calendrier sera toujours disponible.</li> </ul>"},{"location":"messagerie/#voir-son-agenda-pro-dans-une-application-calendrier-perso","title":"Voir son agenda pro dans une application calendrier perso","text":"<p>Il est possible de partager son agenda pro avec vous-m\u00eame (adresse perso) de fa\u00e7on \u00e0 l'afficher dans votre appli d'agenda perso \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de vos autres \u00e9v\u00e8nements.</p> <p>Partager votre calendrier dans Outlook sur le web</p> <p>Remarques:</p> <ul> <li>Pour importer ce calendrier dans google agenda ou icloud, cr\u00e9er un calendrier \u00e0 partir du lien ICS donn\u00e9 dans le mail contenant l'invitation.</li> </ul> <p></p> <ul> <li>Les calendriers partag\u00e9s via un lien ICS sont en lecture seule dans l'application cliente.</li> <li>Ne jamais partager les d\u00e9tails des \u00e9v\u00e8nements avec des personnes non habilit\u00e9es pour d'\u00e9videntes raisons de confidentialit\u00e9.</li> </ul>"},{"location":"messagerie/#partager-mon-agenda-avec-les-collegues-ou-afficher-un-agenda-partage-par-un-collegue","title":"Partager mon agenda avec les coll\u00e8gues ou afficher un agenda partag\u00e9 par un coll\u00e8gue","text":"<p>Partager un calendrier dans Outlook</p>"},{"location":"messagerie/#configuration-et-generation-de-la-signature","title":"Configuration et g\u00e9n\u00e9ration de la signature","text":"<p>Pour configurer sa signature et apprendre comment l'utiliser avec Outlook, rendez-vous sur la page https://signature.mercantour.local/</p> <p>Cr\u00e9er et ajouter une signature \u00e9lectronique dans Outlook</p>"},{"location":"messagerie/#message-dabsence","title":"Message d'absence","text":"<p>Ouvrir les param\u00e8tres Outlook. Aller dans Comptes / R\u00e9ponses automatiques.</p> <p>Lien vers la documentation Outlook</p>"},{"location":"messagerie/#que-deviennent-thunderbird-et-mes-donnees","title":"Que deviennent Thunderbird et mes donn\u00e9es?","text":"<p>Ancien utilisateur du client de messagerie Thunderbird, vous avez peut-\u00eatre :</p> <ul> <li>des fichiers d'archive mail sur votre PC (ou sur le serveur local de votre service)</li> <li>des contacts et listes de diffusion enregistr\u00e9s localement sur Thunderbird</li> </ul> <p>Les donn\u00e9es qui \u00e9taient sur le serveur Zimbra au moment de la migration vers Exchange ont \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9es sur le serveur Exchange. Par contre, les donn\u00e9es qui \u00e9taient g\u00e9r\u00e9es localement par l'application Thunderbird n'ont pas \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9es sur Exchange.</p> <p>Selon l'usage que vous en faites, les archives mail peuvent :</p> <ul> <li>\u00eatre pouss\u00e9es sur le compte Exchange et \u00eatre ainsi disponibles pour toute personne qui acc\u00e8de au compte (si la bo\u00eete est partag\u00e9e) quel que soit le client Outlook utilis\u00e9, tr\u00e8s int\u00e9ressant pour faire des recherches dans les messages en incluant les archives.</li> <li>rester sous la forme de fichiers MBOX (format des archives Thunderbird) stock\u00e9es sur votre PC (et sauvegard\u00e9es par ailleurs). Il faut dans ce cas utiliser Thunderbird pour parcourir les archives. Traitement \u00e0 r\u00e9server aux archives froides, celles qu'on n'ira probablement jamais consulter.</li> </ul> <p>IMPORTANT: Le m\u00e9canisme mis \u00e0 notre disposition pour d\u00e9placer les archives sur le serveur Exchange est temporaire. A partir du mois de septembre, il ne sera plus possible de copier simplement les archives MBOX vers Exchange.</p>"},{"location":"messagerie/#supprimer-le-compte-zimbra-dans-thunderbird-et-dans-le-client-de-messagerie-mobile-android","title":"Supprimer le compte zimbra dans Thunderbird et dans le client de messagerie mobile android","text":"<p>Depuis la migration vers Exchange Online, le compte zimbra ne re\u00e7oit plus de mails et n'est plus synchronis\u00e9 avec Exchange. Il est imp\u00e9ratif de ne plus utiliser ce compte, au risque de perdre des messages.   Pour en \u00eatre s\u00fbr, supprimez le compte dans Thunderbird et dans votre client de messagerie mobile. Supprimez \u00e9galement les donn\u00e9es du compte (mails et \u00e9v\u00e8nements mis en cache sur votre PC) pour lib\u00e9rer de l'espace disque sur votre PC. </p>"},{"location":"messagerie/#transferer-des-archives-de-courrier","title":"Transf\u00e9rer des archives de courrier","text":"<p>Il est recommand\u00e9 de transf\u00e9rer les archives de courrier (au moins celles que vous \u00eates susceptibles de consulter) depuis votre ou vos profils Thunderbird vers le ou les comptes Exchange correspondants.  </p> <ul> <li>Un jour o\u00f9 vous avez une bonne connexion internet ...</li> <li>Ouvrir le profil Thunderbird qui contient les dossiers locaux \u00e0 transf\u00e9rer.</li> <li> <p>Cr\u00e9er une connexion IMAP vers le serveur Exchange comme sur la copie d'\u00e9cran ci-dessous. </p> </li> <li> <p>Param\u00e8tres de connexion</p> </li> <li>Seuls les dossiers Outlook auxquels vous \u00eates abonn\u00e9 (click droit sur le dossier racine et \"S'abonner\") sont visibles, mais ce n'est pas g\u00eanant.</li> <li>D\u00e9placer les dossiers locaux (ou les messages d'int\u00e9r\u00eat) vers un dossier sur le serveur Exchange. </li> <li>Il peut y avoir des erreurs (cela se produit lorsque Exchange essaie d'enregistrer un message avant d'avoir cr\u00e9\u00e9 le dossier qui le contient). Dans ce cas, cr\u00e9er le ou les dossiers voulus sur le serveur exchange, puis retenter le d\u00e9placement des messages. </li> <li>A la fin du traitement, les messages transf\u00e9r\u00e9s doivent \u00eatre lisibles depuis Outlook et avoir disparu des dossiers locaux Thunderbird.</li> </ul>"},{"location":"messagerie/#transferer-des-contacts","title":"Transf\u00e9rer des contacts","text":"<p>Importer des contacts depuis des vcard</p> <p>Importer un fichier de contacts csv dans Outlook</p>"},{"location":"messagerie/#et-apres","title":"Et apr\u00e8s?","text":"<p>Si vous avez transf\u00e9r\u00e9 l'ensemble de vos donn\u00e9es Thunderbird vers Exchange, vous pouvez supprimer d\u00e9finitvement le profil Thunderbird (ou demander au SI de le faire pour vous).  </p>"},{"location":"messagerie/#services-zoom","title":"Services Zoom","text":"<p>Proc\u00e9dure de connexion \u00e0 Zoom et services associ\u00e9s.</p>"},{"location":"messagerie/Zoom/","title":"Services Zoom","text":"<p>Les agents qui disposent d'un compte Zoom peuvent organiser des visio-conf\u00e9rences et utiliser les outils de communication int\u00e9gr\u00e9s dans l'application.</p> <p>Apr\u00e8s avoir lanc\u00e9 l'application Zoom, s\u00e9lectionner l'option de connexion SSO et saisir <code>ofb-fr</code> comme domaine d'authentification. Un \u00e9cran d'authentification s'ouvre alors, saisissez votre adresse e-mail et votre mot de passe Windows.</p>"},{"location":"messagerie/agenda_mercantour_local/","title":"L'agenda partag\u00e9 du Parc National du Mercantour","text":"<p>Il s'agit d'une application web, qui \u00e9tait accessible \u00e0 l'url https://agenda.mercantour.local (seulement depuis l'intranet ou le VPN). Suite au d\u00e9ploiement du service Exchange Online qui remplace zimbra, l'application a \u00e9t\u00e9 mise hors service.</p>"},{"location":"messagerie/agenda_mercantour_local/#a-quoi-servait-cette-application","title":"A quoi servait cette application?","text":"<p>Consulter occasionnellement les agendas fusionn\u00e9s d'un coll\u00e8gue, d'un groupe de coll\u00e8gues, ou d'un service tout entier. Consulter l'agenda institutionnel du Parc National du Mercantour.</p>"},{"location":"messagerie/agenda_mercantour_local/#pourquoi-a-t-elle-ete-mise-hors-service","title":"Pourquoi a-t-elle \u00e9t\u00e9 mise hors service?","text":"<p>L'application ne peut pas fonctionner sur Exchange sans le red\u00e9veloppement des composants d'interaction entre l'appli et le serveur d'agendas. </p> <p>Un param\u00e9trage correct des outils de la suite M365, \u00e0 commencer par outlook, devrait donner des r\u00e9sultats similaires.</p>"},{"location":"messagerie/agenda_mercantour_local/#quest-ce-qui-la-remplace","title":"Qu'est ce qui la remplace?","text":"<ul> <li>Chacun est invit\u00e9 \u00e0 partager son agenda personnel avec les coll\u00e8gues, a minima Affichage des titres et des lieux pour tous les coll\u00e8gues du Parc.</li> <li>acc\u00e8s simple aux agendas partag\u00e9s depuis Outlook</li> <li>Assistant planification Outlook pour la cr\u00e9ation d'\u00e9v\u00e8nements</li> <li>Possibilit\u00e9 de cr\u00e9er des agendas de service, avec des droits d'acc\u00e8s en \u00e9criture pour tous les collaborateurs (\u00e0 tester)</li> </ul>"},{"location":"mobile/","title":"Mon t\u00e9l\u00e9phone mobile","text":"<p>Voici quelques recommandations pour un usage durable du t\u00e9l\u00e9phone mobile qui vous a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9 par le Parc.</p>"},{"location":"mobile/#securite","title":"S\u00e9curit\u00e9","text":"<p>Votre t\u00e9l\u00e9phone contient des donn\u00e9es confidentielles (mail, agenda, carnets d'adresses, acc\u00e8s/modification de donn\u00e9es d'applications r\u00e9seau). Vous devez le prot\u00e9ger contre un usage abusif en configurant le verrouillage automatique du mobile.</p> <ul> <li>D\u00e9finissez un code de d\u00e9verrouillage pour le t\u00e9l\u00e9phone (code \u00e0 6 chiffres), notez le soigneusement pour \u00e9viter que votre t\u00e9l\u00e9phone devienne inutilisable en cas de perte du code.</li> <li>Selon le type de t\u00e9l\u00e9phone, vous pouvez activer la reconnaissance faciale ou celle d'empreinte digitale pour un acc\u00e8s rapide sans saisie du mot de passe, ou d'autres m\u00e9canismes qui emp\u00eachent le t\u00e9l\u00e9phone de se verrouiller tant qu'il reste dans un endroit connu.</li> <li>D\u00e9finissez \u00e9galement un code pin (4 chiffres) pour prot\u00e9ger la carte SIM. Ce code vous sera demand\u00e9 seulement lorsque le t\u00e9l\u00e9phone red\u00e9marre.</li> </ul>"},{"location":"mobile/#mise-a-jour-du-telephone","title":"Mise \u00e0 jour du t\u00e9l\u00e9phone","text":"<p>La mise \u00e0 jour r\u00e9guli\u00e8re du t\u00e9l\u00e9phone contribue \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9, \u00e0 l'am\u00e9lioration de l'ergonomie et \u00e0 la compatibilit\u00e9 de l'appareil avec les applications r\u00e9centes.</p>"},{"location":"mobile/#quand-mettre-a-jour-le-telephone","title":"Quand mettre \u00e0 jour le t\u00e9l\u00e9phone?","text":"<p>Si votre t\u00e9l\u00e9phone est ancien (par exemple les Samsung XCover 4 et 4+), appliquez toutes les mises \u00e0 jour disponibles. Si votre t\u00e9l\u00e9phone est r\u00e9cent (par exemple les Samsung XCover 6 et A34), mettez le \u00e0 jour jusqu'\u00e0 la version android 14 qui est compatible avec toutes nos applications. Lorsque android 15 sera disponible, nous v\u00e9rifierons la compatibilit\u00e9 des applications m\u00e9tier avec ce syst\u00e8me d'exploitation avant de vous donner le feu vert pour la mise \u00e0 jour (irr\u00e9versible) des t\u00e9l\u00e9phones.</p>"},{"location":"mobile/#comment-mettre-a-jour-le-telephone","title":"Comment mettre \u00e0 jour le t\u00e9l\u00e9phone?","text":"<ul> <li>Ouvrir l'application Param\u00e8tres et naviguer dans la section Mise \u00e0 jour du logiciel</li> <li>S\u00e9lectionner recherche et installation de la mise \u00e0 jour du mobile</li> <li>Appliquer la mise \u00e0 jour et r\u00e9p\u00e9ter l'op\u00e9ration de recherche de mise \u00e0 jour. Par exemple pour les Samsung XCover4, il peut y avoir jusqu'\u00e0 3 mises \u00e0 jour successives, la version la plus r\u00e9cente \u00e9tant celle du 1 juillet 2020 G390FXXU6CTG3/G390FBOG6CTG1/G390FXXU6CTG1</li> </ul>"},{"location":"mobile/#une-mise-a-jour-est-disponible-mais-elle-ne-sinstalle-pas","title":"Une mise \u00e0 jour est disponible mais elle ne s'installe pas.","text":"<p>Vraisemblablement un probl\u00e8me de m\u00e9moire insuffisante. Voir ci-dessous comment optimiser la m\u00e9moire puis r\u00e9p\u00e9ter la tentative de mise \u00e0 jour.</p>"},{"location":"mobile/#optimisation-de-la-memoire","title":"Optimisation de la m\u00e9moire","text":"<p>Votre t\u00e9l\u00e9phone utilise pour son fonctionnement une m\u00e9moire de stockage et une m\u00e9moire vive.</p> <ul> <li>la m\u00e9moire de stockage contient le syst\u00e8me d'exploitation, le programme des applications, les donn\u00e9es des applications et vos donn\u00e9es (documents, photos, t\u00e9l\u00e9chargements). La m\u00e9moire de stockage est r\u00e9partie entre une m\u00e9moire interne (de 16Go sur les t\u00e9l\u00e9phones les plus anciens jusqu'\u00e0 128Go sur les t\u00e9l\u00e9phones r\u00e9cents) et une m\u00e9moire additionnelle sur carte SD (32 \u00e0 64 Go, seulement pour les t\u00e9l\u00e9phones anciens).</li> <li>la m\u00e9moire vive est utilis\u00e9e par les programmes en cours d'ex\u00e9cution. Le syst\u00e8me d'exploitation fait en sorte d'allouer prioritairement cette m\u00e9moire aux programmes en cours d'ex\u00e9cution (au premier plan), sauf pour les applications r\u00e9sidentes en m\u00e9moire ()</li> </ul> <p>Pour contr\u00f4ler et am\u00e9liorer la gestion des m\u00e9moires de votre appareil</p> <ul> <li>Ouvrir l'application Param\u00e8tres et naviguer dans la section maintenance de l'appareil</li> <li>S\u00e9lectionner Optimiser</li> <li> <p>Apr\u00e8s l'optimisation, le stockage libre (m\u00e9moire interne du t\u00e9l\u00e9phone pour le stockage d'android, des applications et des donn\u00e9es) doit \u00eatre de l'ordre de 2Go ou plus (si moins de 1Go, certaines applis ne vont plus fonctionner),   la m\u00e9moire libre (m\u00e9moire vive pour l'ex\u00e9cution des programmes) de l'ordre de 700Mo</p> </li> <li> <p>S\u00e9lectionner Stockage pour avoir le d\u00e9tail du stockage interne et de la carte SD (s'il y en a une). Cet outil permet d'identifier tr\u00e8s rapidement les r\u00e9pertoires de donn\u00e9es personnelles et les applications (on peut descendre au niveau de chaque application) qui utilisent beaucoup d'espace de stockage.</p> </li> </ul> <p>Le cas \u00e9ch\u00e9ant,</p> <ul> <li>supprimer (ou d\u00e9placer sur un ordinateur) les donn\u00e9es personnelles qui encombrent la m\u00e9moire de stockage.</li> <li>d\u00e9sinstaller les applications non essentielles qui encombrent la m\u00e9moire de stockage.</li> <li>d\u00e9sinstaller puis r\u00e9installer les applications essentielles qui encombrent la m\u00e9moire de stockage (certaines applications conservent des fichiers inutiles dans leur espace r\u00e9serv\u00e9).</li> </ul> <p>Plusieurs utilisateurs ont constat\u00e9 que l'application e-mail utilise beaucoup d'espace de stockage (jusqu'\u00e0 plusieurs gigaoctets). Pour r\u00e9soudre ce probl\u00e8me:</p> <ul> <li>stocker les pi\u00e8ces jointes sur la carte SD (si vous en avez une), il y a un param\u00e8tre pour cela.</li> <li> <p>pour effacer les messages d\u00e9j\u00e0 stock\u00e9s en m\u00e9moire, d\u00e9sactiver puis r\u00e9activer le compte mail.</p> </li> <li> <p>S\u00e9lectionner M\u00e9moire pour examiner l'utilisation de la m\u00e9moire.</p> </li> </ul>"},{"location":"mobile/#applications","title":"Applications","text":""},{"location":"mobile/#applications-de-messagerie-calendrier-et-carnet-dadresses","title":"Applications de messagerie, calendrier et carnet d'adresses","text":"<p>Configuration de la messagerie, du calendrier et du carnet d'adresses sur un mobile</p>"},{"location":"mobile/#zoom","title":"Zoom","text":"<p>Installer Zoom depuis le playstore google</p>"},{"location":"mobile/#geonature","title":"Geonature","text":"<p>Installation et configuration d'occtax mobile</p>"},{"location":"mobile/#geopred","title":"Geopred","text":"<p>Installer geopred depuis le playstore google</p>"},{"location":"resana/","title":"Probl\u00e8mes rencontr\u00e9s sur Resana","text":""},{"location":"resana/#les-commentaires-napparaissent-pas-dans-un-fichier-gere-par-la-plateforme-resana","title":"Les commentaires n'apparaissent pas dans un fichier g\u00e9r\u00e9 par la plateforme resana","text":"<p>L'\u00e9diteur de fichiers int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 la plateforme resana ne sait pas interpr\u00e9ter les commentaires dans les fichiers au format docx. R\u00e9solution : convertissez le fichier au format odt avant de le charger sur la plateforme resana.</p>"},{"location":"reseau/","title":"Connexion Wifi au PNM","text":"<p>Deux r\u00e9seaux Wifi sont configur\u00e9s dans les sites PNM (valable pour tous les sites, \u00e0 l'exclusion de Barcelonnette et Allos qui seront \u00e9quip\u00e9s prochainement) : pnm-utilisateurs et pnm-visiteurs . IMPORTANT : l'acc\u00e8s au r\u00e9seau pnm-utilisateurs est strictement r\u00e9serv\u00e9 aux ordinateurs et mobiles de l'\u00e9tablissement. Utilisez le r\u00e9seau pnm-visiteurs pour la connexion de vos mat\u00e9riels personnels et pour vos invit\u00e9s.</p>"},{"location":"reseau/#connexion-au-reseau-pnm-utilisateurs","title":"Connexion au r\u00e9seau pnm-utilisateurs","text":"<p>Cette connexion vous donne acc\u00e8s aux serveurs de fichiers, aux applications internes (intranet, agenda, etc) et au r\u00e9seau intersites (services territoriaux, services OFB, services RIE). Vous devrez vous authentifier avec votre identifiant Windows. N'utilisez ce r\u00e9seau qu'avec des ordinateurs et mobiles de l'\u00e9tablissement.</p>"},{"location":"reseau/#windows-10","title":"Windows 10","text":"<ul> <li>Afficher les r\u00e9seaux wifi ( logo de plan\u00e8te ou wifi en bas \u00e0 droite ), si l'ordinateur est connect\u00e9 \u00e0 \"mercantour\" se d\u00e9connecter et s'assurer que \"Se connecter automatiquement\" est d\u00e9coch\u00e9</li> <li>S\u00e9lectionner dans la liste pnm-utilisateurs</li> <li>Laisser coch\u00e9e la case \"se connecter automatiquement\"</li> <li>Cliquer sur \"se connecter\"</li> <li>Cocher la case \"Utiliser mon compte d'utilisateur Windows\" cela renseigne automatiquement l'identifiant et le mot de passe</li> <li>Si la case \"Utiliser mon compte d'utilisateur Windows\" et le bouton \"OK\" sont gris\u00e9s, renseigner manuellement le compte sous la forme mercantour\\compte et le mot de passe de l'ordinateur. Le bouton \"OK\" devient actif.</li> <li>Cliquer sur \"OK\"</li> <li>Cliquer sur \"Se connecter\"</li> </ul>"},{"location":"reseau/#windows-11","title":"Windows 11","text":"<ul> <li>Cliquer sur le logo de plan\u00e8te (ou wifi) en bas \u00e0 droite, une fen\u00eatre s'affiche avec, en haut \u00e0 gauche de celle-ci, le wifi</li> <li>Cliquer sur la fl\u00e8che-droite du wifi, les r\u00e9seaux s'affichent.</li> <li>Si \"mercantour\" est connect\u00e9, se d\u00e9connecter et s'assurer que \"Se connecter automatiquement\" est d\u00e9coch\u00e9</li> <li>Ensuite, faire d\u00e9filer les r\u00e9seaux pour afficher \"pnm-utilisateurs\"</li> <li>Garder \"Se connecter automatiquement\" coch\u00e9 et cliquer sur \"Se connecter\"</li> <li>Cocher \"Utiliser mon compte d'utilisateur Windows\" , les champs d'identifiant et de mot de passe se remplissent automatiquement</li> <li>Si la case \"Utiliser mon compte d'utilisateur Windows\" et le bouton \"OK\" sont gris\u00e9s, renseigner manuellement le compte sous la forme mercantour\\compte et le mot de passe de l'ordinateur. Le bouton \"OK\" devient actif.</li> <li>Cliquer sur \"OK\" puis sur \"Se connecter\"</li> </ul>"},{"location":"reseau/#android","title":"Android","text":"<ul> <li>Indiquez votre identifiant Windows (en g\u00e9n\u00e9ral premi\u00e8re lettre du pr\u00e9nom puis nom), sans pr\u00e9ciser le domaine</li> <li>Saisissez votre mot de passe Windows.</li> </ul>"},{"location":"reseau/#connexion-au-reseau-pnm-visiteurs","title":"Connexion au r\u00e9seau pnm-visiteurs","text":"<p>Vos visiteurs peuvent se connecter en wifi sur le r\u00e9seau pnm-visiteurs via un ordinateur ou un smartphone. Vous pouvez \u00e9galement utiliser ce r\u00e9seau avec vos t\u00e9l\u00e9phones personnels. Ce r\u00e9seau permet d'acc\u00e9der \u00e0 Internet. Les serveurs de fichiers et applications internes et les imprimantes ne sont pas accessibles par cette connexion.</p> <p>Le mot de passe d'acc\u00e8s \u00e0 ce r\u00e9seau est diffus\u00e9 en interne (demandez au SI si besoin).</p>"},{"location":"reseau/#problemes-de-connexion","title":"Probl\u00e8mes de connexion","text":"<p>En cas de probl\u00e8me de connexion \u00e0 l'un de ces r\u00e9seaux, contactez le SI.</p>"}]}